\documentclass[submission]{eptcs}
  \input{.preamble/Packages}
  \input{.preamble/Definitions}
  \input{.preamble/config}

\begin{document}
  \maketitle

  % \section{Introduction}
    % TODO: Jugadores artificiales en videojuegos
  % Texto ...

  \section{Estado del arte}
    \subsection{Juegos de suma cero}
      Los \textit{\textbf{juegos de suma cero}}\cite{wiki-zero-sum-game} (\textit{zero sum games}) 
      son una representación matemática usada en \textit{teoría de juegos} y \textit{teoría 
      económica} para describir una situación donde existen dos \enquote{jugadores} que se enfrentan
      entre sí.
      Un \textit{juego es de suma cero} si la ventaja que lleva un jugador es igual a la pérdida del
      otro.

      Los \textit{juegos de suma cero} son un tipo de juegos de suma constante donde la suma de 
      ganancia y pérdida es igual a cero.

      \begin{definition}[\textbf{Recurso}]
        Se le dirá recurso a cada elemento en el juego que acerque a un jugador a una jugada óptima.
      \end{definition}

      En un juego de suma cero, todos los jugadores perciben la misma ganancia de cada recurso.   
      Para entender esto podemos considerar un juego con tres estados: empate, ganador y perdedor, 
      con puntajes 0, 1 y -1 respectivamente.

      \begin{itemize}
        \item \textbf{Empate:} Ningún jugador tiene ventaja; ambos jugadores tienen 0 puntos.
        \item \textbf{Ganador:} El jugador ganó, por lo que tiene 1 punto; el otro jugador pierde 
          así que tiene -1 puntos.
        \item \textbf{Perdedor:} El jugador perdió, por lo que tiene -1 puntos; el otro jugador ganó 
          así que tiene 1 punto.
      \end{itemize}
      
      De esta forma, para todo estado del juego, la suma de los puntajes es 0.

    \subsection{\textit{Minimax}}
      \textit{Minimax}\cite{wiki-minimax, neumann1928theorie, fan1953minimax} (\textit{MM}) es un 
      algoritmo de decisión utilizado en múltiples ámbitos para minimizar la pérdida posible para 
      el \enquote{peor caso} (\textit{maximum loss}). 
      Se formuló originalmente para Originally formulated for n-player zero-sum game theory, covering both the cases where players take alternate moves and those where they make simultaneous moves, it has also been extended to more complex games and to general decision-making in the presence of uncertainty.


  % Texto...

  % \subsection{ Estrategia A}
  % 8
  % Texto ...  \cite{hopper2001empirical}. \\


  % \subsection{ Estrategia B}


  % \subsection{ Estrategia C}


  % \section{Problem}

  % Texto 

  \section{Pregunta de investigación}
    Dada una representación del estado de un juego. 
    ¿Es posible definir un algoritmo que encuentre una función de evaluación del estado del juego 
    para la toma de decisiones del algoritmo \textit{Minimax}?

  \section{Hipótesis}
    Es posible utilizar \textit{programación genética} para derivar la función de evaluación como
    un árbol de sintaxis abstracta.

  % \section{Main Goal}


  % \section{Specific goals}

  % \begin{itemize}
  % \item goal 1
  % \end{itemize}

  % \section{Methodology}

  % texto

  % \section{Expected results}

  % y contribuciones

  \nocite{*}
  \printbibliography
\end{document}
